林鄭：部分法律界意見不正確、精英心態、雙重標準

全國人大常委會日前通過高鐵「一地兩檢」安排，大律師公會隨後發聲明，質疑沒有法律基礎，又形容人大決定是回歸後《基本法》最大倒退，嚴重衝擊「一國兩制」實施及法治精神。特首林鄭月娥今早晤傳媒時，不點名呼籲「持不正確法律意見的法律界人士」要客觀務實，又批評「部分法律界人士」有精英心態、雙重標準，不利「一國兩制」下保持高度自治。

林鄭月娥指，「一地兩檢」的三步走安排有充分法律基礎，程序嚴謹，卻被部分法律界講成是「講了算」或「人治」，認為這些說法都不正確。

她又批評香港部分法律界人士有「精英心態」、「雙重標準」，「香港法律制度下的事就至高無上，在內地一個這麼大國家，13億人口國家的法律制度就是不對的」，稱這心態「不利香港一國兩制下保持高度自治，亦不符合須先認同一國基礎，來保障兩制繼續發揮功能」。

林鄭月娥強調，人大決定已全面回應香港市民關注，而「香港要不要有一地兩檢，仍是高度自治範圍內」。她說，過去數月聽到市民反應及立法會通過了相關無約束力議案，呼籲仍持「不正確法律意見」的法律界人士，可客觀務實，讓「一地兩檢」如期落實。

林鄭月娥回應提問時，再指摘「部分提出（一地兩檢）無法律基礎」的法律界人士，完全抗拒接受憲制下有憲制制度，重申人大常委會是國家最高權力機關，有權監督法律執行，而《基本法》亦是由人大常委會頒布，形容人大常委會是「欲成好事」。

她又說，「不明為何部分法律界人士說無法律基礎，大家就這麼着重，同樣有法律界人士反覆講憲制法律基礎，大家就不接受」，強調須客觀務實看待事件，「是一件大好事……國家高鐵發展一日千里，如果香港不能踏入高鐵網絡，會落後於形勢」。

你最識法律

一言狗鼎嘛，搵隻狗做官就得啦，狗官

自治？邊撚度自治

十三億人指住隻鹿話係馬，之後隻鹿就成為左馬。因為所有生物學家都精英心態。估唔到指鹿為馬都可以有現代版

"
我想去學基本法 程序常令人困惑
我想鑽研基本法 腦海裡一片空白
我想協助基本法 尋覓渠道頭髮白
我想去維園請客 無奈常被人阻嚇
莫問高級與賤格 我知點抉擇
前路就算點不測 聖誕起草新計劃
我有套大基本法 無論何日能發逹
我只要做足一百 人就能自成一格
"
-- (1989)

一早支那講既原意係：

一言狗頂！！！！！

佢講得冇錯wor

係班離地律師以為個雞棚仲有排玩

精英心態，若蓮喪子

「部分法律界」係咪講緊李飛同白頭老妖班支那狗

收皮林鄭, 一樓一仲誠實過你啊

屌講精英心態點及你呀淋病

香港要不要有一地兩檢，仍是高度自治範圍內

咁樣講到香港有得揀咁

等睇kong u law成為下一科水泡

賣港賊，出買香港利益！

有冇人已經唔知佢哋班人噏乜
只知好撚煩，同啲唔講道理嘅人講道理係件好辛苦嘅事

淋井：法律界人士不懂法律

你咁講又無錯，支拿法律你估個個識？

大陸法律唔需要識，只要懂得去估就得。

人大決定就係法律